正在分崩離析的中共國企業

張林：正在分崩離析的中共國企業

【大紀元2018年08月07日訊】川普競選得勝後，嗅覺靈敏的跨國企業家就意識到中國企業大勢已去。蘋果公司開始啟動產業回歸美國計劃，在中國僱傭100萬僱員的台灣加工企業富士康，也轉而規劃到美國投資，中國玻璃大王曹德旺，更是索性整體遷徙到美國。

而川普的企業減稅方案通過前後，跨國企業更是加速從中共國撤退，轉而大舉湧入美國投資。這是對中共國血汗工廠的釜底抽薪之舉，因為美國企業的技術革新能力超強，不管中共國企業怎麼壓低工人薪資，也不過比美國企業的總體生產成本低幾個百分點。現在川普把美國企業稅減少10%，就能確保美國企業處在絕對的競爭優勢裡。這樣就保證了，無論將來中共怎麼更殘酷地壓榨工人血汗，也不能把整體生產成本降到比美國企業更低的水平。

川普給予中共國企業的第三波打擊，就是目前沸沸揚揚的貿易戰，已經使中國企業界驚惶失措。因為中國企業是全世界對外貿依賴程度最高的，而中共國的外貿順差，93%來自對美貿易。

所以川普的三波打擊，拳拳擊中要害，必將陷中共國出口企業於分崩離析狀態。

中共國加工企業崩潰，會像倒塌的多米諾骨牌一樣，壓垮其他各行各業，特別是上下游企業。中共國經濟崩潰，目前已經勢不可擋，無法挽救。下面我們具體分析一下，中共國四類企業的特點和狀態：

效率最低的是央企，享受各種政府補貼，享有銀行優先貸款，而且往往還有壟斷特權，比如中石油、中石化，儘管從來都是賣天價油，但是由於極端腐敗低效，他們竟然年年巨額虧損。隨著其它各行各業的急劇衰退，央企應對遲緩，虧損勢必更加驚人。

其次糟糕的是民企，包括上市企業，尤其是房地產公司。這些年他們的處境每況愈下，大都早已資不抵債，一直掙扎在死亡線上。例如曾經雄居中共國資產規模第一的萬達公司，現在簡直慘不忍睹，老闆王健林，曾經的中共國首富，已經變成欠債最多的首負。曾經的中共國富豪，總體上即將變成負嚎。

處在中間狀態的是韓港台企業，他們靠轉移西方先進生產及管理技術到中國，曾經風光無限。但是現在受到川普的嚴厲打擊，中共也取消了對他們的種種優惠，正在加速逃離中共國。

美歐日企業這幾年被中共官方多方限制，更被毛左處處挑剔，這些年來舉步維艱。但是他們最早意識到中共國經濟即將崩潰，布局撤退最早。

當前中國多數縣市級財政已經崩潰，甚至給公務員發工資都困難了。因為前幾任書記縣長為了政績和提成，無休止向銀行貸款，搞新區，搞工業園，欠下巨大債務。現在中共國各地已是：新區高樓遍地，但卻空無一人；工業園到處是廠房，但卻雜草叢生，幾乎成了廢區。#

唔識咪亂講
中國夢、中國製造2025必勝，美國佬到時屎都無得食

好彩一開始就睇到係大紀元唔駛睇完先知咁伏。

好簡單姐
中共叫銀行免左政府啲貸款咪搞掂咯

信誠哥，得永生

國有銀行都支那擁有，只係左手交右手啫

債轉股

債轉股 世界共享

香港強積金包底

中國2025萬歲

再股轉債

中國財技
到時泡沫爆到

用港豬啲強積金接曬貨啦
邊會怕爆

南水北調

邊有咁易崩

鎖国
抄家
加稅
減福利
開徵新稅
港豬強迫金救国
唔比強国人退休（無退休，就唔需要退休金）
港豬外匯救国
設騙局

大把方法

中共畜左D水起樓市,宜家開始收割.
明減稅實加
中共千秋萬代,利申愛國愛黨

呢條友行出街會唔會畀人笑？